% @Source RM
% @Difficulté 2
Soit la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $f(x) = x^2$.

\begin{enumerate}
  \item Calculer son taux de variation entre :
          \begin{enumerate}
            \item $\tau(-5;-2)=-7$

            \item $\tau(2;5)=7$

            \item $\tau(-2;3)=1$.
          \end{enumerate}

  \item Soient $a, b \in \R$ tels que $a \neq b$.
        \begin{enumerate}
          \item Le taux de variation $\tau$ de $f$ entre $a$ et $b$ est~:
                \begin{align*}
                  \tau(a;b) & =\frac{f(b)-f(a)}{b-a}\\
                  \tau(a;b) & =\frac{b^2-a^2}{b-a}\\
                \end{align*}

          \item On factorise le numérateur de $\tau$ par $b-a$.
          \begin{align*}
            \tau(a;b) & =\frac{b^2-a^2}{b-a}\\
            \tau(a;b) & =\frac{(b-a)(b+a)}{b-a}\\
            \tau(a;b) & = b+a\\
          \end{align*}

          \item Le signe de $\tau$ pour $a, b \in \interfo{0 +\infty}$ est positif car sur cet intervale $b+a>0$.

          \item Le signe de $\tau$ sur $\interoo{-\infty{} 0}$ est négatif car sur cet intervale $b+a<0$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
